<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.3">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-05-05T02:52:42+08:00</updated><id>/</id><title type="html">leonmin’s blog</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">毕业论文心路</title><link href="/article/thesis.html" rel="alternate" type="text/html" title="毕业论文心路" /><published>2018-04-24T18:29:00+08:00</published><updated>2018-04-24T18:29:00+08:00</updated><id>/article/thesis</id><content type="html" xml:base="/article/thesis.html">&lt;p&gt;今天弄完毕业论文这一摊子事，算是结束了大学生活。但就完成毕业论文其中的艰辛，我觉得有必要记录一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一开始写论文，一切都感觉很正常，确定论文题目、做论文项目的程序、写论文和改格式。然后自己小心翼翼地检查几遍论文后交给指导老师。&lt;!-- more --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;指导老师审阅后列出一堆评论，包括项目太简单，论文内容太少，论文结构太简单，等等。然后我就根据老师提出的问题进行修改。小心翼翼地检查后又交给指导老师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过两天指导老师又提出了很多问题，主要是格式上的。然后根据他提出的问题，挨个挨个地修改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我以为这就差不多了，没想到老师又提出一些新的问题，然后又修改又提交。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/thesis.png&quot; alt=&quot;thesis&quot; class=&quot;post-r-img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次提交后，老师说差不多了，可以去查重。然后我就兴高采烈地去查重，没想到查重率26%，太高了，只能自己根据查重报告一句一句地去修改。然后又去查重，查重合格后，参加答辩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参加答辩时，审查老师提了两处格式问题。答辩完修改格式后再装订好交给指导老师，这样就完了，我想的是这样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天要交毕业生登记表和论文，但是交登记表要在12点前去辅导员办公室，交论文需要12点半到指导老师办公室。于是我决定11点先去打印论文，然后去交登记表，然后去吃饭，最后去交论文。一切本来计划的好好的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没想到交完登记表，吃完饭，来到指导老师办公室交论文，指导老师又找出了两处问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：？？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没办法，只有跑回寝室，修改后(在考虑要不要发电子版让老师确认一下，但想了想都跑了一趟，再发电子版有点不上心的感觉)，于是拿去打印，而且没有装订，因为我感觉…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;打印好后，我又来到指导老师的办公室，指导老师如期地指出了新的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：？？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没办法，跑回寝室，把有问题的两页修改后(在考虑要不要改天打印和提交，又想都跑了几趟了，也不差这一趟)，去打印那两页，去指导老师办公室，指导老师说没问题了。然后我又去文印店去装订，装订好后又跑到指导老师办公室交论文。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这时我看时间，已经4点了，然后去食堂吃了个晚饭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吃完饭回寝室的路上我一顿感慨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不是感慨论文有多麻烦或是老师要求太严格，而是为什么会这样，要是自己一开始就认真对待，认真修改格式，会有后面的问题吗？我之所以记录这件事，就想提醒自己有一个良好的编码习惯，养成一套良好的编程规范，要说养成其他什么好习惯，太扯了，不提。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然要说明一下，怎么一直在修改格式，其实这其中也有很多问题，学院给了一个模板，要求都很明确，又不是那么的明确，院上的标准又和系上的标准又没统一。就感觉没有编码规范一样。我一直在想，要是有时间，我都想把整个论文格式整理一遍，让学弟学妹少走弯路，但后来听指导老师想弄，我也就不费那神了。&lt;/p&gt;</content><author><name>leonmin</name></author><summary type="html">今天弄完毕业论文这一摊子事，算是结束了大学生活。但就完成毕业论文其中的艰辛，我觉得有必要记录一下。</summary></entry><entry><title type="html">跑步使我快乐</title><link href="/article/first-run.html" rel="alternate" type="text/html" title="跑步使我快乐" /><published>2018-04-17T20:29:00+08:00</published><updated>2018-04-17T20:29:00+08:00</updated><id>/article/first-run</id><content type="html" xml:base="/article/first-run.html">&lt;p&gt;很久没有跑步，一直在说，一直没有行动，直到昨晚下楼买泡面，碰到同学跑完步精疲力尽地回寝室，那个颗跑步的心又提上了日程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八点半，时间刚刚好，来到操场，有很多人在跑步，一时间还不适应这种氛围，先走了一圈，走完一圈就开始慢跑起来，心想着今晚先跑十圈。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;其实我对十圈的概念不是很清楚，记得上一次在学校操场跑步，也不知跑了多少圈，反正一直跑，跑虚脱了，后来再也没跑过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跑第一圈的时候，因为没带手机，所以再回想最近看到东西：解决跨域请求的方法？跨域资源共享、JSONP、postMessage、子域名代理、反向代理、window.name和window.hash。一边跑一边回忆各种方法的原理及使用。跑了两圈就知道五圈是今晚的极限了。跑第三圈的时候就没想怎么跨域，就开始胡思乱想，天马行空。跑第四圈的时候，意识开始模糊了，心里只想着还有最后一圈，还有最后一圈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跑第五圈的时候，不经人是懵的，身体还有点飘，好像是身体向前倒的力推着我跑，心里想的是马上就跑完了，马上就跑完了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跑完，又走了两圈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跑完给人一种让你坚持下去的不是其他，而是终点的错觉。&lt;/p&gt;</content><author><name>leonmin</name></author><summary type="html">很久没有跑步，一直在说，一直没有行动，直到昨晚下楼买泡面，碰到同学跑完步精疲力尽地回寝室，那个颗跑步的心又提上了日程。</summary></entry><entry><title type="html">Git push false</title><link href="/article/article-git.html" rel="alternate" type="text/html" title="Git push false" /><published>2018-04-14T12:29:00+08:00</published><updated>2018-04-14T12:29:00+08:00</updated><id>/article/article-git</id><content type="html" xml:base="/article/article-git.html">&lt;p&gt;这个博客是由另一个博客copy过来，但修改样式就弄了一天，昨晚还弄到了3点，然后git push到远程仓库,结果git push失败了，这几次都失败了，每次都删了库重新git push，很麻烦，但实在太困了就去睡了。&lt;!-- more --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早上11点左右起来，继续弄git push，怎么弄就是不对，反反复复把本地代码整没了。哇，顿时心态爆炸，只有重新copy来重新修改样式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前也会写东西或做项目忘记保存，突然死机什么的可能会丢失工作。但在我的常规思维里Git还是比较安全的，一方面代码已经托管在网上了，相当于备了份，另一方面，还可以回滚到以前的版本。结果，没想到再安全，通过自己的瞎搞都会变得不安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吃一堑，长一智。有时间还是好好研究一下Git。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天又花了一天的时间做了昨天做过的事。&lt;/p&gt;</content><author><name>leonmin</name></author><summary type="html">这个博客是由另一个博客copy过来，但修改样式就弄了一天，昨晚还弄到了3点，然后git push到远程仓库,结果git push失败了，这几次都失败了，每次都删了库重新git push，很麻烦，但实在太困了就去睡了。</summary></entry><entry><title type="html">建博的心路历程</title><link href="/article/article-bloghistory.html" rel="alternate" type="text/html" title="建博的心路历程" /><published>2018-04-10T18:29:00+08:00</published><updated>2018-04-10T18:29:00+08:00</updated><id>/article/article-bloghistory</id><content type="html" xml:base="/article/article-bloghistory.html">&lt;p&gt;高中毕业后，我在淘宝买了我的第一台电脑，戴尔XPS15，开始接触互联网，当时网上的慕课挺火的，自己就开始自学各种技术，什么Java,C,C++各种学，各种入门后就没什么兴趣，学不下去。&lt;!-- more --&gt;后来接触到HTML,CSS，感觉挺简单挺有意思的，就学了一段时间，但也只是一种小兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大二的时候自己可以做一些优美的页面，就有了做博客的想法，然后开始百度建站大法，知道了建站需要买域名和主机，和各种配置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大三的时候觉得时机成熟了，买了几个域名，有leonming.com和ucarry.me两个域名，还买了一个云主机。卖完后才知道国内线路主机上的网站部署需要备案，备案又很麻烦，备案后，然后写了一个简单的页面放在网上，也就是一个展示的页面，没什么意识，意思到要学一门后端语言，当时说PHP是最好的语言，然后又入了一下门，买了教程，开始一步一步搭建网站。刚好大三选方向，选到了ASP.NET方向，老师都极为给力，每天都给一大堆作业，搞得我没时间学PHP，就开始老实地学习ASP.NET。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来又买了leonmin.com和leonm.in两个网站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;秉着自己有一颗什么都想学，什么又学不会心态，又入门了ruby，知道了使用jekyll搭建静态博客，搭建简单，上手容易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一开始自己按照教程做了一个网站，部署在leonmin.com上，使用jekyll+bch+git-ftp，效果很一般，后来有接触到NexT主题，十分好用，但是有很多东西用不到，也没什么成就感，就自己重构了现在的博客网站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近使用jekyll+github+cloudflare完成leonm.in的搭建。&lt;/p&gt;</content><author><name>leonmin</name></author><summary type="html">高中毕业后，我在淘宝买了我的第一台电脑，戴尔XPS15，开始接触互联网，当时网上的慕课挺火的，自己就开始自学各种技术，什么Java,C,C++各种学，各种入门后就没什么兴趣，学不下去。后来接触到HTML,CSS，感觉挺简单挺有意思的，就学了一段时间，但也只是一种小兴趣。</summary></entry><entry><title type="html">棒棒糖</title><link href="/article/article-bbt.html" rel="alternate" type="text/html" title="棒棒糖" /><published>2018-04-03T01:29:00+08:00</published><updated>2018-04-03T01:29:00+08:00</updated><id>/article/article-bbt</id><content type="html" xml:base="/article/article-bbt.html">&lt;p&gt;上初中的时候，在家里吃完午饭会学校时，路过一家小卖部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我问老板娘： 棒棒糖怎么卖？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她说： 5毛钱两个。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是我掏出一块钱。&lt;!-- more --&gt;然后当着她的面，从插满棒棒糖的盒子上拿了两个棒棒糖放在她面前，口里说着：1毛，然后再拿两个棒棒糖，口里说着：1毛。大概拿了七八个棒棒糖的时候。突然感觉哪里不对劲，一时间也不知道1块钱可以买2个，还是5个，还是多少个。也没看老板娘眼神，放了一块钱，抓起棒棒糖就走了，一路上还在想自己是拿多了还是拿少了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到学校，坐了下来，才捋明白其中的道理。转手将两个棒棒糖卖了1块钱（那时学校管得严，不准校内的小卖部卖零食），自己吃了两个，剩下的送给邻桌的几个女同学了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多时候算数让我吃了亏，但这一次除外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来我一直想知道老板娘当时看到的操作后是什么反应，是被我带跑偏了，还是静静地看我表演。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我记得另外一件事，上高中的时候，撘早班车，天还没亮。司机让一个乘客帮着收车费，也不知道是天太黑，还是什么情况，多收了我二十块钱。当时也没注意，回到学校那个气呀，结果晚上在食堂打饭时，食堂阿姨多找了我二十，简直了…&lt;/p&gt;</content><author><name>leonmin</name></author><summary type="html">上初中的时候，在家里吃完午饭会学校时，路过一家小卖部。</summary></entry><entry><title type="html">说说</title><link href="/life/word-002.html" rel="alternate" type="text/html" title="说说" /><published>2017-11-08T17:20:32+08:00</published><updated>2017-11-08T17:20:32+08:00</updated><id>/life/word-002</id><content type="html" xml:base="/life/word-002.html">&lt;p&gt;我希望，如电影般的，在必要的时候，比如在程序员做不下去的时候，掏出我老艺术家的身份。&lt;/p&gt;</content><author><name>leonmin</name></author><category term="word" /><summary type="html">我希望，如电影般的，在必要的时候，比如在程序员做不下去的时候，掏出我老艺术家的身份。</summary></entry><entry><title type="html">踩空了楼梯</title><link href="/life/article-ckllt.html" rel="alternate" type="text/html" title="踩空了楼梯" /><published>2017-08-20T19:15:00+08:00</published><updated>2017-08-20T19:15:00+08:00</updated><id>/life/article-ckllt</id><content type="html" xml:base="/life/article-ckllt.html">&lt;h3&gt;多少次与死亡擦肩而过,就有多少次觉得死去不如活着..&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/stairs.png&quot; alt=&quot;stairs&quot; class=&quot;post-s-img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年8月份去山东日照出差，连续工作了两周后，师傅带着我们去海边洗海澡。&lt;!-- more --&gt;老实说十分兴奋，一下水先把游泳圈套上，然后往水深处走，走了一会了，水还没淹过肚子，觉得水浅没必要用游泳圈，就把游泳圈套在手上，继续往深处走。没想到从海那边打过来一个浪，脚离开地面，整个人失去平衡，一头栽在水中，一时间海水把我眼镜冲掉了，在水里我下意识一把抓住了眼镜，打算站起来，然而一个浪接一个浪的打过来，然后一手拿眼镜，一手拿游泳圈，游泳圈在水面浮着，整个人在水里挣扎，不知道挣扎了多久，也不知道喝了多少海水，当时心里想着要是在喝撑前没被浪冲到水浅的地方，可能我的第一次出差就成最后一次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/seaside.jpg&quot; alt=&quot;seaside&quot; class=&quot;post-s-img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那时真的用了吃奶的劲才活下来。然后我套上游泳圈，面无表情的继续洗海澡，装作什么都没有发生过一样。后来不小心海水溅到口里，才发现海水真的是咸得苦，刚才喝了几口都没觉得。我在挣扎的时候我感觉整个海边就我一个人，那种绝望我是领会到了，然而上一次经历这种绝望，便是我踩空楼梯的时候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在高二的一段时间，我整天都浑浑噩噩，无限琐事，无限循环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;故事就发生在一个没有太阳的上午。这周轮换到我当学习委员，刚好教室没有粉笔，跑了好几次都没领到。于是在这一天的第二节课课间，我去了楼下的办公室，依然被告知还没有粉笔。又只能等下次，怀着极其消极的心态往教室走，在上楼梯时，真的是所有思绪一下子涌了上来，突然不知道怎么上楼梯了（当时应该是突然不知该迈哪只脚，迈出去的时候，迈少了），然后就踩空了，我一般对朋友们这样讲。其实那天真实情况是：在所有思绪一下子涌了上来的时候，我还知道怎么上楼梯，但我就在那么迷的时候，还多看了旁边的两个漂亮女生，然后才不知到怎么上楼梯，然后踩空了，然后脑子一片空白，然后旁边两个女生也吓了一跳，然后我很慌的站了起来故作镇定地走回了教室。回到教室过了一会发现有点不对劲，我摸了下巴，居然在流血，没办法，只有向物理老师请了假去医院。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;离开教室我先来到医务室，医生叫我去校外医院去缝几针。然后我就来到小卖部，买了两包卫生纸，用来止血，然后往校门口走，没想到被门卫拦了下来，说是没有请假条不能离校，我说你看我这样还要请假条吗?我指了我还在流血的下巴。就跟我担心的一样，没错，还要。没办法，我只能去教务处去批请假条，真是怕什么来什么，没想到教务处没人。那个时候我两包纸都用完了，只能在教学楼闲逛，说真的那个时候，虽然很迷，但还是有点血性，想要不然就流血流死算了，反正生活这么烦恼。现在想来，虽然当时很迷，陷入生活几件琐事的无限循环中，出不来，但是还是庆幸有点理性，去小卖部给班主任打了电话，班主任在上课，叫我放了学去办公室找他。于是我就这么流血流了一节课，你要问我为什么现在有轻微的晕血，我只说见多了就腻了。然后我就来到班主任办公室等他，真的当时自己真的很怕，感觉自己在死亡的边缘，时间又过的很慢，班主任下了课怎么还不来，感觉在拖堂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后我坐上了班主任的车，他看了我的伤口，说你这伤口挺大，应该要缝几针，刚好我有认识的人在开小诊所，我带你去吧，然后我们来到一个很偏的诊所。那个医生看了我的伤口说这个要缝，然后准备了一会儿，我也准备好了，然后他说，我只缝一针，就不打麻药了怎么样，我纠结了一下，还就答应了，然后，一针，两针，三针…我想骂人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来缝好包扎好，回到学校，回到寝室，看看室友，仿佛什么都没发生过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天我踩空了楼梯，却把自己摔醒了，可能是因为脑缺血顾及不了琐事了吧，也可能是经历过”死亡”，其他都感觉不重要吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天我踩空了楼梯，这世间少了一个烦恼的男孩，多了一个积极乐观的男孩，真的，只有真正地经历过绝望，你才知道原来生活其实挺美好的。(除了花一段时间消除对楼梯的恐惧…)&lt;/p&gt;</content><author><name>leonmin</name></author><category term="record" /><summary type="html">多少次与死亡擦肩而过,就有多少次觉得死去不如活着..</summary></entry><entry><title type="html">浪淘沙慢 柳永</title><link href="/life/article-003.html" rel="alternate" type="text/html" title="浪淘沙慢 柳永" /><published>2016-12-08T20:02:32+08:00</published><updated>2016-12-08T20:02:32+08:00</updated><id>/life/article-003</id><content type="html" xml:base="/life/article-003.html">&lt;p&gt;梦觉、透窗风一线，寒灯吹息。那堪酒醒，又闻空阶，夜雨频滴。嗟因循、久作天涯客。负佳人、几许盟言，便忍把、从前欢会，陡顿翻成忧戚。 
&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/wavesand.png&quot; alt=&quot;浪淘沙慢&quot; class=&quot;post-s-img&quot; /&gt;
&lt;!-- more --&gt;
愁极，再三追思，洞房深处，几度饮散歌阑，香暖鸳鸯被。岂暂时疏散，费伊心力。殚云尤雨，有万般千种，相怜相惜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恰到如今，天长漏永，无端自家疏隔。知何时、却拥秦云态？原低帏昵枕，轻轻细说与，江乡夜夜，数寒更思忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我从来没有过夜半酒醒的经历，之所以喜欢这首词的原因是“透窗风一线”和“又闻空阶，夜雨频滴”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我喜欢独处，喜欢熬夜，因为它们都一个共同点，就是有一个安静的环境。我记得从初中到大学每一年的暑假，我都是一个人在家，有的时候，我很庆幸自己能这么自由，安排自己的时间，做自己想做的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;”又闻空阶，夜雨频滴“，在初中，高中的暑假里，那个时候还住在老房子里，白天到田边转转，到朋友家玩玩，到了晚上，夜很静，虽然家处在乡间，本来就不喧闹，但夜的黑更添一份静谧。呆在屋子里，照着如月色皎白的节能灯，临摹一些画，或是写一些感悟，没有电视，手机也只能刷刷动态，就这样，很简单，却很充实。而最让人感触的是下雨的夜，让夜变得更加宁静，这种宁静是屋里屋外两相隔，仿佛是一叶扁舟于湖面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/oldhouse.jpg&quot; alt=&quot;老房子&quot; class=&quot;post-s-img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了大学，变得是住处，不变的是独处。大学的暑假变得更宅，很少出去玩，就在家看看电视，逛逛网站，打打游戏，如此而已，反而到了晚上，整个人变得精神了，好像新的一天刚刚开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一天晚上，窗外月色很好，我打开了窗，迎着夜色，晚风，虫鸣，我想起了一句词，“透窗风一线”，于是我兴奋地把网名改成了透窗风一线，这就是我为什么喜欢这首词的原因。&lt;/p&gt;</content><author><name>leonmin</name></author><category term="peom" /><summary type="html">梦觉、透窗风一线，寒灯吹息。那堪酒醒，又闻空阶，夜雨频滴。嗟因循、久作天涯客。负佳人、几许盟言，便忍把、从前欢会，陡顿翻成忧戚。 愁极，再三追思，洞房深处，几度饮散歌阑，香暖鸳鸯被。岂暂时疏散，费伊心力。殚云尤雨，有万般千种，相怜相惜。</summary></entry><entry><title type="html">蝶恋花 柳永</title><link href="/life/article-002.html" rel="alternate" type="text/html" title="蝶恋花 柳永" /><published>2016-12-06T22:17:32+08:00</published><updated>2016-12-06T22:17:32+08:00</updated><id>/life/article-002</id><content type="html" xml:base="/life/article-002.html">&lt;p&gt;伫倚危楼风细细，望极春愁，黯黯生天际。草色烟光残照里，无言谁会凭阑意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/loveofbutterfly.png&quot; alt=&quot;蝶恋花&quot; class=&quot;post-s-img&quot; /&gt;
&lt;!-- more --&gt;
拟把疏狂图一醉，对酒当歌，强乐还无味。衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;柳永，我最喜欢的词人，没有之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记得高三晚上熄灯后，大家都会打着台灯再学习一会儿，而我，要是有新一期的知音漫客就会游历其中，要是没有就会拜读宋词鉴赏辞典，沉醉其里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从一开始雨霖铃的初步了解，到后来看到他越来越多的词，也就越来越欣赏他。通过他的词经历他的一切，感觉一切都是享受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这首词是怀人之作。“伫倚危楼，望极春愁”，我也会思乡怀人，只是如今没了危楼，生活在热闹人间，少有时间用来眺望远方，怀念过往，也不会因为草色烟光，春色残照徒添愁绪，或许是自己被生活麻木了，忘记了远方，或许是自己被孤独戕害了，不敢去怀念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“对酒当歌，强乐无味”，我也醉过，也强颜欢笑过，知道其中滋味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴”，情何至此？有一段时间，很长一段时间，我也这般思恋一个人，这般坚定，这般决绝，不知她在何方，只知道自己的那颗心在这里，知道那种感觉不会变。当然，还是没经得起时间，毕竟终未再见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;的确，有些情很深，有些情很淡，有些情很远，有些情很近，我时常告诉自己，珍惜抓得住的情。&lt;/p&gt;</content><author><name>leonmin</name></author><category term="peom" /><summary type="html">伫倚危楼风细细，望极春愁，黯黯生天际。草色烟光残照里，无言谁会凭阑意。</summary></entry><entry><title type="html">不失眠</title><link href="/life/article-bsm.html" rel="alternate" type="text/html" title="不失眠" /><published>2016-12-06T22:17:32+08:00</published><updated>2016-12-06T22:17:32+08:00</updated><id>/life/article-bsm</id><content type="html" xml:base="/life/article-bsm.html">&lt;p&gt;梦到似颦似笑班主任&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梦见你我他与她&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梦得太逼真&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎成记忆&lt;!-- more --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;叨我怀疑那些曾经老梗不过一场梦&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只是&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;愿意记得&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;这几天梦到初中班主任，很是感慨。因为初中班主任对我帮助很大，但毕业之后一直没机会说一声感谢。&lt;/p&gt;</content><author><name>leonmin</name></author><category term="word" /><summary type="html">梦到似颦似笑班主任</summary></entry></feed>